「火箭」滅火筒射上四層樓毀冷氣

2018年05月27日

「火箭」滅火筒射上四層樓毀冷氣

■深水埗前晚發生滅火筒突然噴氣一飛沖天，擊中4樓一部冷氣機後跌回地上意外。司徒韋桐攝

【本報訊】深水埗發生滅火筒變火箭毀屋傷人罕見意外！一名拾荒者前晚在街頭撿獲一個滅火筒後，扭開樽蓋擬拎走銅件變賣，滅火筒卻一飛沖天向上噴射60多米撞漽大廈四樓單位外牆冷氣機打碎窗框，再墜地激射火花，一名男途人被碎件擊中後腦受傷。受災女住戶稱冷氣機被撞擊一刻「好似被飛彈射中」，幸屋內無人受傷。警方正尋找涉案拾荒者下落。

■被滅火筒砸中冷氣機單位，窗框凹陷。翁鈺輝攝

■意外中的滅火筒事後跌回地面，被扭開的開關掣亦遺留地上。

墮地時組件彈傷途人

現場為福榮街177號一幢大廈，遭「射擊」單位是四樓李家，他們一家三口居住。現場消息稱，前晚10時許，一名拾荒者在福榮街及欽州街交界街口，拾獲棄置衣車及滅火筒，其時他腳踩滅火筒銅嘴，嘗試扭開取走銅嘴變賣，惟滅火筒樽身突然失控噴氣，朝上噴射60多米，擊中涉事單位外牆的冷氣機，
撞擊力之猛，令窗框凹陷，窗戶玻璃粉碎，滅火筒再反彈直墮地面，墮地一刻洩射火花，一名男途人當時與墮地滅火筒相當接近，幸未被擊中，當場嚇至轉身走避。另一名55歲姓麥男子在大廈對開行人路走過，則被滅火筒膠組件濺傷後腦，要送院敷治。

■記者司徒韋桐、姜偉康

上一則
上一則
婦飲一口覺鹹帶異味報警 疑尿水侍僱主印傭涉落毒被捕

下一則
下一則
滅火筒擊爆4樓毀冷氣機 住戶：似被飛彈擊中

個拾荒者真係低賤

民間嘅「小型飛彈」

同意，累人累物

即刻拎去人道毁滅啦

深水埗真係痴撚線

消滅低端人口。

CLS

你個名

鍋醫~

麥生好撚慘

嘩 如果咁啱打中d警車 巴士 水炮車 的士之類
架車入面d人好危險
快d拉撚左個拾荒者啦

反了

一飛沖天去 一飛沖天去

小小穿梳機

無啦啦又要洗成皮野整,真係慘

可能有買家居保險呢

連登一年出幾十個港獨之父
不過係網上